https://coderstape.com/blog/3-macroable-laravel-classes-full-list

W \app\Providers\AppServiceProvider.php
macro to dodanie funkcji do istniejącej klasy laravela

w \app\Mixins\StrMixins.php
stworzenie funkcji do macro

w mixins drugim parametrem może być true/false (nadpisać/nie nadpisać) istniejących macro
